Необходимо написать программу на C++ с использованием Qt, которая в
обычном окне показывает симуляцию движения N шариков. Шарики
притягиваются друг к другу с силой: F(r) = 1/r - 1/r^2,

http://www.wolframalpha.com/input/?i=1%2Fr+-+1%2Fr%5E2

где r – расстояние между шариками. Начальное положение шариков –
случайное, а затем, в процессе работы, их можно перетаскивать мышкой,
а также лопать (если попал по шарику) и добавлять (если попал в пустое
место) второй кнопкой мыши.

Все вычисления производить нужно в отдельном потоке, а основной поток
Qt должен заниматься только отрисовкой и взаимодействием с
пользователем. Взаимодействие между потоками должно быть сделано
аккуратно и корректно. Анимация должна быть плавной. В потоке,
производящем вычисления, Qt не использовать.